\onecolumn

**********************************************************
Sobre la preparación de este libro
**********************************************************

.. _AnexoPreparacion:

Puesto que este es un libro libre, tienes a tu disposición no solo la versión lista para leer (ya sea en un archivo PDF o en una copia impresa), sino también el formato editable sobre el que yo he trabajado para crearlo. En caso de que desees editarlo o aprovecharlo de algún modo, aquí tienes algo de información adicional acerca de cómo he creado este libro que quizás te resulte de ayuda. Todo el *software* que he empleado es libre, por lo que puedes descargarlo de Internet y usarlo sin restricciones (aunque algunos de estos programas solo funcionan sobre el sistema operativo Windows, que no lo es).

Para preparar el libro, he utilizado el sistema de composición de textos \LaTeX. Las fuentes en formato \LaTeX, así como todas las imágenes y ficheros adicionales necesarios, las puedes descargar del siguiente repositorio SVN, usando un cliente SVN cualquiera.

\begin{quote}
``https://svn.forge.osor.eu/svn/sextante/trunk/docs/LaTeX/es/LibroSIG``
\end{quote}

He empleado TeXnic Center como entorno \LaTeX. Encontrarás junto a esas fuentes un fichero llamado ``Libro\_SIG.tcp`` con un proyecto de TeXnic Center que puedes abrir directamente.

Las figuras, siempre que esto es posible, están en formato vectorial. Las he creado usando Inkscape y están almacenadas en formato SVG de Inkscape. Las restantes figuras están almacenadas como imágenes en formato PNG. En aquellas figuras que muestran mapas o resultados de análisis dentro de un SIG, los análisis y operaciones correspondientes, así como la creación de la representación en sí, han sido realizados empleando los SIG SAGA y gvSIG.

La bibliografía en formato BibTeX la encontrarás en el fichero ``Libro\_SIG.bib``. Para gestionarla te recomiendo el excelente JabRef.

Quiero agradecer a todos los desarrolladores de estas aplicaciones su fantástico trabajo. Sin su *software*, sacar adelante este libro habría sido, sin duda, mucho más difícil y costoso.
